對於港島人嚟講，成日覺得彌敦道以西就是九龍西彌敦道以東就是九龍東

早幾年有人話我知土瓜灣都係九龍西我當堂嚇一跳

點諗都係以機場分東西啦

港島以上全部都係大陸

黎明

點諗都唔明

應該用中間道計

傳統九龍的東、西是以「火車路」（九廣鐵路英段九龍段，今港鐵東鐵綫）為界，故九龍城區（即紅磡、土瓜灣及九龍塘等地）其實原本屬於九龍東，但為使九龍東、西兩個選區人口、議席數目相近，故現時「九龍西」除了包括深水埗區及油尖旺區，還包括九龍城區。
from wiki

以前識d北區同學
佢地都覺得香港最南邊就係尖沙咀
一叫佢地過海好似港島人返大陸咁

乜有人咁分既咩
我剩係聽過港島人話上水冇人住